**梁美京**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[女演員](../Page/演員.md "wikilink")。

現任[仁德大學](../Page/仁德大學.md "wikilink")（Induk Institute of
Technology）放送演藝學系[教授](../Page/教授.md "wikilink")。2009年2月20日，她從[花町內縣道社會福祉大學社會福祉學系畢業](../Page/花町內縣道社會福祉大學.md "wikilink")，取得[學士](../Page/學士.md "wikilink")[學位](../Page/學位.md "wikilink")。2011年8月，從[西江大學映像大學院映像藝術學碩士班畢業](../Page/西江大學.md "wikilink")，取得[碩士](../Page/碩士.md "wikilink")[學位](../Page/學位.md "wikilink")。

## 演出作品

### 電視劇

  - 1988年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[哇哇嘿
    哇哇嘿](../Page/哇哇嘿_哇哇嘿.md "wikilink")》
  - 1989年：KBS《[一半失敗](../Page/一半失敗.md "wikilink")》
  - 1993年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[姊妹們](../Page/姊妹們.md "wikilink")》
  - 1997年：[KBS2](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink")《》
  - 2000年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[火花](../Page/火花_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演
    智賢的大嫂
  - 2001年：MBC《[那道陽光照向我](../Page/那道陽光照向我.md "wikilink")》
  - 2002年：KBS《[人生畫報](../Page/人生畫報.md "wikilink")》
  - 2003年：MBC《[大長今](../Page/大長今_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 韓尚宮
  - 2005年：MBC《[直指](../Page/直指.md "wikilink")》
  - 2005年：MBC《[加油！金順](../Page/加油！金順.md "wikilink")》飾演 金英玉
  - 2005年：MBC《[第五共和國](../Page/第五共和國_\(電視劇\).md "wikilink")》飾
    演[南韓](../Page/南韓.md "wikilink")[總統](../Page/韓國總統.md "wikilink")[朴正熙夫人](../Page/朴正熙.md "wikilink")[陸英修](../Page/陸英修.md "wikilink")
  - 2007年：SBS《[王與我](../Page/王與我.md "wikilink")》飾演
    [貞熹王后尹氏](../Page/貞熹王后.md "wikilink")
  - 2007年：PBC《[姜完淑](../Page/姜完淑.md "wikilink")》（特別劇）飾演 姜完淑
  - 2010年：MBC《[蒲公英家族](../Page/蒲公英家族.md "wikilink")》飾演 金淑京
  - 2010年：MBC《[主婦金光子第三活動](../Page/主婦金光子第三活動.md "wikilink")》（單元劇）飾演 金光子
  - 2011年：MBC《[伙伴](../Page/夥伴_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演 貴童生母
  - 2011年：MBC《[Miss Ripley](../Page/Miss_Ripley.md "wikilink")》飾演 坂本明子
  - 2012年：MBC《[擁抱太陽的月亮](../Page/擁抱太陽的月亮.md "wikilink")》飾演 貞敬夫人 申氏
  - 2012年：MBC《[May Queen](../Page/May_Queen.md "wikilink")》飾演 李今熙
  - 2013年：KBS《[漂亮男人](../Page/漂亮男人.md "wikilink")》飾演 金美淑
  - 2014年：MBC《[來了！張寶利](../Page/來了！張寶利.md "wikilink")》飾演 宋玉秀
  - 2015年：SBS《[假面](../Page/假面_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 姜玉珣
  - 2016年：KBS《[閃耀的恩秀](../Page/閃耀的恩秀.md "wikilink")》飾演 朴妍美
  - 2018年：[TV朝鮮](../Page/TV朝鮮.md "wikilink")《[大君－繪製愛情](../Page/大君－繪製愛情.md "wikilink")》飾演
    大妃沈氏

### 電影

  - 1985年：《[火種](../Page/火種.md "wikilink")》
  - 1998年：《[失樂園](../Page/失樂園_\(電影\).md "wikilink")》
  - 2000年：《[真實的遊戲](../Page/真實的遊戲.md "wikilink")》（又譯：真實的較量、娛樂真相）
  - 2003年：《[The Crescent Moon](../Page/The_Crescent_Moon.md "wikilink")》
  - 2009年：《[金氏漂流記](../Page/金氏漂流記.md "wikilink")》（客串）

## 電台節目

  - 2011年：PBC《[多元化特集 梁美京 我們像彩虹](http://web.pbc.co.kr/RADIO/6274/)》
  - 2009年至2011年：PBC《[신신우신 - 梁美京
    時光筆記](http://www.pbc.co.kr/CMS/radio/program/pro_sub.php?src=%2FCMS%2Fradio%2Fprogram%2Fview_list.php%3Fprogram_fid%3D799%26menu_fid%3D5267&program_fid=799&menu_fid=5267&cid=&yyyymm=)》
  - 2005年至2006年：PBC《[梁美京 通向您的路](http://www.pbc.co.kr/RADIO/805/)》
  - 2001年至2002年：TBS《양미경의 노래마을》

## 獲獎

  - 2012年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")－女子黃金演技獎（擁抱太陽的月亮、May
    Queen）

## 外部連結

  - [EPG](https://web.archive.org/web/20070828012659/http://epg.epg.co.kr/Star/Profile/index.asp?actor_id=2901)


[Y](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[Y](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[Y](../Category/西江大學校友.md "wikilink")
[Y](../Category/濟州特別自治道出身人物.md "wikilink")
[Y](../Category/梁姓.md "wikilink")